<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: tip | Álex Acuña Viera]]></title>
  <link href="http://alex.acunaviera.com/blog/categories/tip/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://alex.acunaviera.com/"/>
  <updated>2013-03-25T14:58:36-03:00</updated>
  <id>http://alex.acunaviera.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Álex Acuña Viera]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Cómo buscar strings de texto recursivamente y no morir en el intento.]]></title>
    <link href="http://alex.acunaviera.com/blog/2013/03/25/como-buscar-strings-de-texto-recursivamente-y-no-morir-en-el-intento/"/>
    <updated>2013-03-25T14:27:00-03:00</updated>
    <id>http://alex.acunaviera.com/blog/2013/03/25/como-buscar-strings-de-texto-recursivamente-y-no-morir-en-el-intento</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Como les decía, ahora estoy usando Octopress. Y lo instalé, (y subí, via rsync, como lo dice el tutorial). Nada muy complejo. Entonces, me encuentro con el sitio por defecto, y empiezo a buscar ciertos strings para reemplazar la traducción (porque <a href="http://o.tiuque.cl/aprendiendo/octopress/">como bien dice el @zentaurus</a>, no tiene un sistema centralizado para hacer traducciones). Entonces, me di cuenta de dos cosas:</p>

<ol>
<li>Necesito generar otro <em>layout</em> en Octopress para hacer quickies y tirar tips rápido.</li>
<li>Necesito buscar recursivamente textos tipo "Posted" de forma rápida, para saber dónde editar y no revisar los archivos uno por uno.</li>
</ol>


<p>Para el primero necesito tiempo (y estoy terminando mi hora de almuerzo, así que para la otra), pero el segundo punto lo utilizo a menudo en Multinet.</p>

<!-- more -->


<p>Dice así:</p>

<pre><code>$ grep -H -r "Posted" .
</code></pre>

<p>Donde <code>grep</code> es una utilidad para buscar texto, el modificador <code>-H</code> hace que siempre salga al principio el archivo donde está el texto a buscar, no importa que se repita el archivo <code>-r</code> lo hace recursivo, "Posted" es el string de texto a buscar, y con el <code>.</code> especifico dónde quiero buscarlo (el punto quiere decir <em>búscalo aquí, en el directorio donde estoy parado</em>).</p>

<p>La salida de este comando arrojó lo siguiente:</p>

<pre><code>./.themes/classic/source/_includes/post/author.html:
./public/blog/2013/03/25/hola-mundo-bienvenido-a-wordp-dot-dot-dot-oh/index.html:&lt;span class="byline author vcard"&gt;Posted by &lt;span class="fn"&gt;Álex Acuña Viera&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
./source/_includes/post/author.html:
</code></pre>

<p>Y otras líneas más (era mucho, pero así se entiende).</p>

<p>Si se fijan, el primero tiene el layout de Octopress, luego vienen los archivos compilados en HTML de los posts anteriores, y el resto eran los archivos markdown donde estoy escribiendo en este momento.</p>

<p>Así, puedo ir, modificar el archivo y listo.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
